# Дії і команди, які Ви будете виконувати при наступних ситуаціях

Створити третій репозиторій, додати в нього файл notes.md. В цьому файлі описати дії і команди, які Ви будете виконувати при наступних ситуаціях:
* Вам потрібно додати нове домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.
* Вам потрібно додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.

### 1. Створення нового репозиторію на GitLab:
1. Увійдіть на свій обліковий запис GitLab.
2. Натисніть на значок “+” у верхньому правому куті і оберіть “New project”.
3. Виберіть тип репозиторію (наприклад, “Blank” або “Import”).
4. Введіть назву репозиторію та опис.
5. Натисніть “Create project”.
6. Відкрийте консоль або Git Bash.
7. Перейдіть до папки, де ви хочете створити новий репозиторій.
8. Введіть наступну команду, щоб ініціалізувати новий репозиторій:
```
git init
```
9. Додайте новий віддалений репозиторій
```
git remote add origin "https репозиторія.git"
```
### 2. Додавання файлів до репозиторію:
1. Після створення репозиторію ви можете додати файли.
2. Використовуйте команду git add, щоб додати файли до стадії (stage).
Додавання окремого файлу:
```
git add file.txt
```
Додавання всіх файлів:
```
git add .
```
### 3. Коміт та пуш змін:
1. Після додавання файлів виконайте коміт:
```
git commit -m "Додано домашнє завдання"
```
2. Потім відправте зміни на сервер GitLab:
```
git push origin main
```